IA 入境事務助理員 52

推

求入tg 各位ching幫幫手加

你tg個privacy setting改改 加唔到你

9-10月ft嘅IA group 大家請便

改左🙏🏼 感謝

New post lm
希望下次pass到 fib

首先入黎呢個POST就祝大家投考成功先
新人發問之前睇以下既文字，會唔會已經解答左你既疑難
繼續叫春
------------------------------------------------------------------------------------
入境事務助理員遴選流程

[第一關]體能測驗Physical Fitness Test (FT)
[第二關]小組討論Group Interview (GI)
(小組討論於體能測驗當日同日舉行，申請人必須通過體能測驗，才有機會參加小組討論)
[第三關]甄選面試 Final Interview Board (FIB)
[第四關]基本法知識筆試Basic Law Test(如有需要)
[第五關]品格審查 Vetting (VC)
[第六關]財務審查 Finance Check (FC)
[第七關]身體檢查 Body Check (BC)
----------------------------------------------------------------------------------------
一. 體能測驗
收到體能測驗EMAIL，要係指定日子及時間到達入境事務學院外面排隊。唔該咁大個人就準時到。考官會係考試時間帶各位考生進入會場，請聽清楚指示跟住指示去做，然後考官會係你地拉筋之後解釋一次體能測驗既正確動作，有問題請係佢解釋完之後立即發問，唔好唔明又懶醒最後做錯又賴呢樣果樣

體能測驗有以下五個項目，依次進行：
1. 仰臥起坐

2. 蹲撐立

3. 40米來回跑

4. 立定跳遠

5. 800米跑

計分方法：

其實上面既野到時都有得睇
----------------------------------------------------------------------------------------

二. 小組討論
通過體能測驗既巴絲打恭喜你，你地可以留低進行小組討論。係等待既過程中你地會填寫一份表，係選擇考唔考基本法測試。未考過既人係一定要填參加，考過既人如果唔滿意自己過往既成績，都可以揀考多次既。
進入課室後，請根據考官既指示去做，佢地會提供一張紙同一支筆比你係過程中記錄低自己想講既野同人地既要點。當然最好都自己帶一支筆啦(因為我就試過佢提供果支筆係冇墨，好彩自己有帶)
小組討論既題目係咩冇得估，但類型大致係比三組詞語 or 兩幅圖片你，你同你既組員就根據佢比既圖片/詞語去定立題目，再就住題目作討論。考生可以隨意表達自己既觀點。

個人既少少見解。小組討論並不是辯論，考官唔係想睇到你點樣攻擊同你意見相反既組員，緊記無需要「你死我活」既心態。過份表現自己，壟斷發言，表現出唔願意接受其他考生既見解，考官一定會見到。
因此，考生最緊要係有禮咁表達自己既意見，對其他人既意見保持開放既態度，係表達自己既論點時加入具體例子作支持，做一個好既聆聽者，表現出你係專注聽其他人既見解，就算你只係開聲一至兩次，都已經好足夠，記住我地係要有質素既發言
----------------------------------------------------------------------------------------
三. 甄選面試
通過小組討論既巴絲打，你地會收到一封EMAIL邀請你去參甄選面試(FIB)，亦都係整個遴選過程中最重要既一環。係出席甄選面試既當日，你地要將已填好既GF200表格交回，表格會以附件形式連同甄選面試既EMAIL一齊寄左比你。甄選面試當日同時會檢查埋你既學歷，因此，請帶備你學歷既正副本去考試。

去到入境事務學院之後，會有職員幫你對GF200同埋核對你既學歷。處理好之後，就坐好等考官叫你名，請跟從考官指示去做。
面試會以中英兩種語言發問，用中文問就中文答英文問就英文答。雖然FIB既問題並無一定形式，但以過往經驗一般分為自介、自身題、資料題、時事題、處境題幾類，有心投考既好及早準備。大部分係度聽返黎既回應都係收到FIB EMAIL之後都係唔夠時間溫同準備。

甄選面試個人見解，最緊要及早準備。臨場見到考官既時候一定要鎮定，唔洗怕佢地。佢地係面試過程中，尤其係自身同處境題，一定會不斷咁追問你、質疑你、笑你、屌鳩你，唔洗驚，佢地都係係度做戲想嚇窒你。保持冷靜，聽到問題後深呼吸停一兩秒先好答，表現出你係自信、冷靜、服從性、紀律，咁機會就大好多
----------------------------------------------------------------------------------------
四. 品格審查
首先睇左以下三點先

1. 冇人能確實回答因某件事而一定能「通過」或是「不通過」審查，唔好再問「我老豆爭人幾十萬，pass到嗎？」這類問題；

2. VETTING有咩要報咩唔洗報交邊D文件，喂屌你去問負責審查既人啦

3.唔好以為收到VETTING就係請左你，唔好走去懶醒辭左份工。一個唔好彩有咩事唔PASS我都幫唔到你

Vetting黎講大家都好擔心，因為根本冇人知跟咩標準、以咩準則去處理。但簡單黎講，自己有刑事案底，九成過唔到。警司警誡、守行為並不是刑事案底，即使有亦不一定會過不了關。就算屋企人有刑事案底，都要視乎性質、嚴重程度和發生時間，只有審查官先話到比你聽係咪合格。而輕微犯事如觸犯交通規則、亂拋垃圾、違例吸煙等則一般問題不大。以上文字只供參考，唔好一陣唔PASS VETTING又走黎屌鳩我
---------------------------------------------------------------------------------------
Q&A?
Q：我係肥仔/女仔/唔係大學畢業/XX歲/，係咪冇機/多唔多人爭
A：冇人知，不如報左名試下先

Q：我今日APPLY左，幾耐先有FT
A：冇一定，APPLY左係一定會有FT除非你小學都未畢業。等下啦

Q： 體能果日考埋GI，我洗唔洗帶套老西
A：你可以帶可以唔帶，我個人傾向叫你唔洗帶喇，著左唔會加分冇著唔會扣分。我見過有著都冇FIB。

Q：缺席過FT，會唔會有record
A：冇人識你呀，你估D阿SIR好得閒咩

Q：GI洗唔洗舉手講
A：標準答案，跟指示做啦。以往經驗係唔洗。

Q：同組既人都收到係我收到唔到FIB EMAIL，係咪fail
A：係呀，大概過三個月會收到Reject Letter(RL)通知你可以再報

Q：會唔會call返轉頭
A：聽過有，但真係好少，你係度見同日既都收晒call可以當自己fail先

Q：我唔係HK，如果miss vetting call點算
A：Will recall or voice message by七漆柒 巴打

Q：Vetting要點著，呀SIR話要注意儀容
A：老西實冇死

最後希望大家投考順利

應該無dup漏野

求入tg 岩岩考完gi

有冇人收到fib email

16 ft 未有

15ft 派左未 有冇人報下

16號幾點

FR衰左

有人收到啦

咁知吾知派到幾號呀ft

衰邊度

蹲撐立 以為自己做個姿勢啱
點知做第一下已經話我小腿冇摺合

15ft 有人收到fib?

幾時派？今日？

15號考，到宜家都重未有Fib email，係咪收咗皮？

要拍埋一齊

我都想知派左未

有冇入谷嘅link呀thankssss

求入tg grp thanks

其實都係睇同組有無人收到

正路就十日左右啦

但就係吾見有人上黎報收到fib email 係吾知今次遲呀定點

16 ft 今日收到FIB

第一頁有link

16 幾點考FT?

7月無去FT 洗唔洗等收reject letter?
定宜家可以報？

3:15

冇去唔洗過冷河
可以即報

7月考完fib
要到下年一月先可以再報

想問下絲打幾號fib?兩星期後？

想問衰左gi 要過幾耐冷河？

半年

你係收到email話你半年後先報得？ 幾時收到既？

係 十月
利申上次只係3個月冷河

一齊

係呀

入境處比offer最長可以等你幾耐 一個月得唔得

想問下fib有咩要溫同準備

朋友同期考一take過pass 已經係入面操緊
佢大學生

Fcbc春

Vc係吾係等電話？吾係e mail？

留個名先

920 vetting 有無人收到Fcbc

岩岩gi完 感覺想死 傾到可以成條題目可以無左個key word 救撚命

Same

你考幾點.....
遇到豬隊友真係

1145 ft 好無言 直頭想放棄討論

下.....其實佢地唔清楚討論要求定係題目太難.......

我覺得本身係傾到有個方向既，但傾傾下係咁想修改條題目，傾傾下3個key word變針對左其中一個，到夠鐘果一秒都提下到下其他兩個，到出去寫題目果個人寫完，無埋果兩個key word

咁無辦法了
唯有係固有情況下作出討論啦........

我個時都係 條友仲要衝出去set個題目

Me2 你都係今日1145？

其實你地兩個會唔會就係同一組

我上星期呀

咁有無fib

有

恭喜

恭喜你.....

巴打幾號ft

全組都唔知點俾分 題目又錯 成班人都好廢 我同事想肥曬死成組人

真係肥哂都唔出奇 一寫題目果陣都預左 好後悔果陣無即時叫停佢 又唔夠啲人搶黎講

你同事？afternoon sir/madam

代問
17號FT既 有無人已經收到FIB？

代答 聽聞尋日有人收到

想問下佢係幾點FT？

唔記得 因為係TG Group度講

想問有無Ching9月中尾左右vetting? 我9/23Vetting宜家等緊call, 如果fail vetting係咪會即刻收到regret email?因為如果唔得想盡快搵下一份🙏🙏

知唔知依家派到幾多號？

21號同22號 都收到了

麻煩可否加埋我入TG group? 希望有fib

俾左2個人過

知唔知星期六派唔派FIB

920vet 仲等緊

有無23號FT既收到FIB?

有無返緊工？part-time定係?

唔係我管咖

好啦 我唯有等下先啦
唔該晒

Fg 做緊Part time

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

Ching有無咩part-time好推介🤔

fg lm
好想要工啊

lm

有介紹？

係咪因為個陣全年招第一水咋特別鬆手

係警察未淪為黑警前
入境都算比較少人in 同買唔係全年招募

聽日FT 好撚緊張唔知GI會出咩
有冇人可以講下GI出嘅題目例子
同埋有冇話要講幾多分鐘

你考幾點呀？

1145

gi 都係執生 要有禮貌
ft 就要聽足指示 唔好做錯 錯左一下都唔計要小心

GI其實無得貼題
真係執生only
Ching加油

今晚早啲瞓算

加油 我都係聽日

加油其實著短衫短褲得唔得
唔想換衫

屌啱啱試體能 好撚廢好似樣樣都啱啱好3分

我應該帶套衫去換 不過都係casual wear
一黎廢事成身汗 二黎換長褲好似得體少少

same全部chur盡好似先岩岩好夠15

啱啱立定跳完大脾抽筋太耐冇做運動

有冇講幾時知道下一輪面試

我都想知

通完gi完一個星期左右

我係sit up完大脾抽筋

ching加油 希望聽日唔好抽筋就得

chur曬5樣pass到先好抽

真聽日加油 我瞓先

想問上星期二in完都未有email
係咪可以搵定其他工

仲有無清收到FIB呀

同問

Ching 你幾號FT呀....

我諗無架喇即時再申請多次得唔得架?

半年冷河期呀清

我見有人話3個月,有冇巴打試過3個月內再申請得唔得呢

仲未有fcbc 唔想再繼續做it狗

等到發霉

你幾號vetting

9.23 vetting等緊FCBC, Ching你呢

我18 仲等緊

知唔知通常等幾耐？個半月？

各位巴絲打
小弟專幫trainee磨鞋 想training慳時間 睇下啦
ig: shoes_polish_bling

仲有無22號打後既清收到FIB呀

18號first in 完到兒加都未收到FIB係咪可以收皮？

17 ft無email係咪收皮

係，都派左21號左右

上星期五已經聽到派到22號11點FT個批

但11點之後已經無再聽到有派
係唔係要等到星期五再派呀

22，23有機會，要等！

希望係啦

師兄我都係 23號vet喎 你係咪1430個gp 我係坐後面嗰個

no la,我朝早vetting, Ching你收到fcbc未

未呀

有無人今日收到FIB呀 :(

Ching幾時vetting?

Fcbc call未呀

Vetting fail嘅Regret letter一般等幾耐先有

其實大家覺得pass fib嘅機率高唔高？

姐係做完 fib 收vet 機率高？

但我想知pass fib 收vet 嘅機率高唔高

fib係最難，
vet fcbc依d自己控制唔到就無得講

有無人9月中後vet已經收到fcbc

想問下而家報名大約要等幾耐先有得ft？

23號vet.....等到好頹。。。

10月中報名 大約幾時會收到ft?

想問有冇tg Gp 可以入🙏🏻🙏🏻

師兄邊度收風

即係會有兩班？ 知唔知齊人未

有冇ching收到fib？24ft

你地收到未？

佢話幾時入
我岩岩收到3690call 但我Miss左 等佢聽日call

你係等緊fcbc?

3690係個電話number ？

3690 xxxx
應該係入境電話

VC春

29 號ft
未有 FIB
係咪已經收皮

IA 考IO係咪會難d

尋日派到23

唔該

有無人知其實入境事務助理員喺做啲咩？照答網頁內容又話你唔清楚

揼印仔

24 今日派左fib

25ft 派左

錯

如果考完 唔收 幾時可以再報過？

依加半年
Btw 通常幾耐有bc?

成個投考程序大概要幾耐
今年YR4想一畢業就做應該幾時報

Apply 到 入學堂 半年至9個月

Apply 到入職快嘅話4個月都得

想問有無巴絲空白期緊(e.g. 無做野幾個月)過到FIB? 點解釋比較好?

小弟辭左上一份工到依家幾個月，除左叫減左10幾KG同操到PASS到FT，無做過咩都係鳩HEA多，IN左好多份政府N仔工，但又無消息，FIB當日實針住呢個位插，唔知點搞好

可以講下話呢幾個月點樣裝備自己去考ia既

感謝巴打~ 呢個係其中一個好方向

雖然仲有十幾日先FIB，但已經勁緊張，溫極都唔入腦，希望當日唔好騰哂雞

記得呢個好似SIA先做

IA職責除左招聘廣告上面嗰啲，到底仲有咩可以講，有無巴打可以解答下

幾時可以派到29

追哂近十個IA POST，發覺少左好多人回覆，推POST慢左好多，唔通開始尾水，搵少左人去in？

坐guard位

同問呀 有冇人29號收到喇

最近有無人收到fcbc

有無人知36901567係唔係入境電話

上星期miss 左 打返過去又無人聽
佢又無打返過黎灰灰地

I got the job on my professor's recommendation

追左post，但有樣野想核實清楚，如果有FIB，咁當日交嗰張GF200，係咪有錯漏都無所謂？會俾番你拎番屋企，有vetting先再交？佢會唔會拎去copy？

因為報得太多政府工，實會漏好多，但張200又要俾考官睇，有錯咪慘

係呀,當日會有職員幫你check有咩錯漏,果張gf200會比番你
都有vetting就帶番張改好哂既gf200去
但最好就唔好寫漏啦

Fib後正常幾耐有vc ?

睇翻post好似2星期左右

但依期會唔會耐啲

真係吾知喇，我都等緊，但我覺收皮多

幾號fib?
好難講既依啲 睇運姐

6號呀，chur到我爆呀，喪問自身

我都係6號喎
你幾點

等有vc先啦我覺就無咩希望

Tg?

tg:

感謝巴打

咁我唔浪費時間搵啲記錄，有vetting先填張完整既俾佢

有冇巴打29號做FT，今日收到email

係咪水尾了

身體有鋼板會唔會fail bc？

有冇巴打絲打今日收到Fib email
有嘅話你哋幾時做ft?

有無人仲等緊fcbc呀

比我入埋先

11月5 fib VC春

罷工

9/10 交左申請
到依家連ft都未有

想問如果因為交通情況去唔到FIB可以點算?
宜家完全無車去我屋企，FIB當日都係咁就大獲

呢幾日有無巴絲收fcbc?

我仲等緊 你幾號vetting

我9月vet 10月廿幾號收左fcbc 但有啲資料交少左 要再去交番 我打左番去佢未call番我

Fib 完通常幾耐會收到call?

正常啦 冇咁快

收到麻煩上黎講一講

仲未報得

成個月都未有ft都正常？
我11月頭報係咪有排等

正常 我接近等左2個月

fib完其實幾大機會拎到vetting
幾多人爭呢
定好多人都失敗？

您地好 我用緊朋友acc 我係9月中vetting都等緊fcbc 不如開個tg gp?

都多人爭 所以入唔到都唔好氣餒 入到就要珍惜

想問下 遲交過兩三次卡數（唔記得交 遲兩三日）對vetting影響大唔大

唔大

我都係9月中vet 已經差唔多兩個月 係味應該收皮

我只係知道已經有人收到call 愈後收到只會係愈細機會 但仲心存希望

我想問問而家Vetting call 到幾多號Fib？

8月報 等考體能

我10月4號miss左36901567呢個call 唔Confirm係唔係入境 但一直無打返比我

係入境電話來 照計會打到你聽為止唔會放棄 會唔會依個電話唔係fcba call 而係補交資料(可能你份表有漏寫？) 因為唔會隔左成個月仲無第二次電話比你 通常都係果日或者第二日就會再call番你

11月4號miss先岩
咁真係唔清楚 都過左10幾日 暫時都打定輸數

師兄有tg? 身家清白？

想知師兄幾號Fib?

911 fib

你係幾號收vet?

8月報
前面頂置唔係話1-1.5個月咩？我爬文見耐既都係話2個月

920 vetting

想問下入左fib通常有幾大機會收到VC?

有冇最近收到vc call 嘅師兄呀？同介唔介意講埋幾號fib?唔該晒

有打呀 個電話無人聽 跟住打左去招募組 佢話miss左一定會打返比我 咁我唯有再等下

師兄幾號Fib?

剛收fcbc

師兄幾時vetting?

有冇師兄最近呢幾日收Vc

有冇師兄知vc派到幾多號

十一月頭

我估呢排應該停左VC

係囉，近排好似冇咩人收到vc

29/10 FT, 其中部分人係wtsapp開咗gp,到今日一個都冇收到FIB

第一尾水
第二 政府經費主力落左popo個邊 仲邊有咁多資源開位呀

遺憾你嗰幾部份人都收唔到...；應該係每個時段一定有

唔係好明你想表達啲乜

你幾點考？ 我都係29號成組得一個收到Fib

蓮塘今年又開唔成
可能都唔會開太多位
隔離IO 都停晒call

9月孤兒仔 fcbc春

vetting派到幾號

11半呀，而家呢邊冇人收到FIB
成組一個咁大獲？
兩年前考個時，15個都揀咗5個，我有幸係其中一個，不過最後衰咗

開始派未都未知

未派呀 呢排冇人收到

你意思入境vetting每個月咁派？
十月已經派左？幾時到十一月

唔清楚 前面講緊嘅係9月收vetting
11月嘅 好似未call

十一月頭報左 但到宜家都未收到email 話幾時ft

好似真係尾水咁
依家好似真係請少左人又放慢晒黎做咁

比假希望全年招募
10月都未有消息vetting (?)咁11月咁點

其實呢兩個月係咪連Fib 嘅人都好少？我見有啲Gp 得一兩個去Fib

Vc 春

曾處長比個機會我VC呀

15/11

睇返#8 #9

想請問師兄當時Fib表現如何？

Vc春

加油呀師兄 唔知你認唔認得我
但我十二月尾出班啦 等你入黎做同事呀

求ching幫手加

我記得，你幾時再報，我隔左好耐上星期都報番

有冇Tg一齊分享下之前經驗

而家過冷河要半年呀

想問有冇ching 係毅進入班

10月fib 嘅 Ching 有消息未？

吾覺有

啱啱交左form 考

10月都未有

年年都聽人講尾水 今次係咪堅？

確實個程序係慢左，但關政治事定尾水事不能夠肯定
至於係咪尾水？考左先算

唔知出年請幾多個

呢排係咪連Fib 都好少？

有無Study group可以join?報左名準備考的師兄弟請add我一齊交流最新消息

年尾靜過火屎
來緊我又要喺到stay了

其實有冇人知點解咁耐都未有消息？

Fib左？

Yes 11月頭 fib 但成組都未有人有vc
同埋我見10月11月都好似冇人收過vc

唔出奇啦 io都停左

其實好似vc 派到9月中已經停左 而家處理緊個啲都係9月前半既vc

10月16 體能加小組討論
到依加都無email 想問下係咪衰左？

你意思係email 你去Fib?

係啊 唔好意思 問得衰

應該係衰左 因為我都係16/10 ft
之後7/11 已經去左Fib

我係8月9號報 10月2號收到體能測試封email

真係耐左

有紋身係咪要洗左佢

真係到bc先再諗洗唔洗啦

Bc淨係得照肺要除衫，但唔會留意你有冇紋身
你擔心入到去游水堂比to見到點搞好過

上年講到而家

我有朋友10月28考體能派左fib
可以參考下

有無CHING 可以加TG Group? 10月頭報仲未收到體能測試

正常幾耐有，我11月中報

想問下我10月申請過一次 12月再申請一次 佢會計我10月定12月嗰次？

Fib完差唔多3個月都未有消息 係咪冇機會了 會唔會有waiting list侯補咁

Fibvc完差唔多32個月都未有消息 係咪冇機會了 會唔會有waiting list侯補咁

打錯

Ching 幾時FIB?

九月

我有fd 都係9月vc 而家都未收fcbc

Ching係九月頭Fib？

11月7 fib 收到Vc

岩岩收到？

1700之後？

17:00之前

11月20 fib 岩岩都收到vc

想問下Vc係email定電話通知

電話通知

Thanks ching

求入境gp 加小弟入去

19號考收唔到

26收唔到
聽日仲有冇機

一邊時代革命
一邊入去做朝廷走狗?

請問係咪停左派FT?有巴打同我講10月頭報名，到E家都未有FT

話咁快就過左3個月

佢會ignore你嘅申請，之後你會收到reject email，然後會話你知幾時之後先報得，喺冷河時報一概不受理

12月報完未收到

最後一關計起，如炒ft or gi就體能嗰日加6個月，如炒fib就fib嗰日加6個月

好似唔係？ 係你收reject email計起三個月？

No，係考生止步嘅最後一關計起。

10月10報,未有FT通知

11月頭報，無通知

11月中報未有

Fib洗唔洗準備英文自介？

想問下15/11 左右fib嘅 有冇人收到vetting？
翻夜 好晏先起身又飛行模式 唔知有冇miss call

十一月頭報都未有

有無師兄8月尾fib 收到RL?

求入tg

求入tg*2

未收到

11月14 FIB，收唔到call，已完
快啲reject啦，雖然未必會再考啦

識人有紋身成功出班

停左一排，終於有巴打今日收到fitness test email la,歡迎19/20尾水朋友（全年招可能會停啦）入TG group討論

同一日有人收到啦？

1120 fib已經出左vc啦

個位巴打幾時報架？
仲未收到

10月4報阿

10月中交表 收到ft啦

11月尾報
未收到ft

如果大約4 月報考 幾時會有FT 同入班？

大sir好nice
madam亦好索
有英有中

收左vc了

11月31號12時53分

巴打幾號fib?

大把
入埋去做都仲有唔少

網上遞左form係咪唔會send返email話你知你已經遞左form?
第一封email一黎就係ft email? (如果有的話)

Vetting 信用卡分期o 唔ok?
每個月找200幾

想問下依家ft派到幾號報? 我仲有成星期先夠半年報想望下趕唔趕到1月ft果批

ching等左半年咁耐?

Ok

6月尾果批ft完之後fail左要半年先報得

多謝ching提醒
我想問下入境係逢幾多月入班

唔定 要睇下佢幾時開班

唔該ching

想問下小組面試內容，形成係點？

半年前小組後無FIB offer ,報唔報多次好

1114FIB完收皮，想問係咪要收到reject letter先可以查分？

試下囉又唔洗錢
無成本嘅六合彩

想知人工方向係幾多年會升一次
即係做夠幾多年就會升一點人工咁？

收到call，應該係翻兜，聽電話嗰陣被上司逼迫緊，無時間記野，所以想問問：

去學院邊層交文件？ (對唔住，白痴問題)

交vetting嗰陣，使唔使即場再抄一份GF200俾佢？ (因為報左太多政府工，要寫好一份200要花好多功夫，要即場抄多份就GG了)

係咪只需要護照、身份證同GF200三樣野就夠？

最後，請問有無TG GP可以加入，謝謝

我9月in完FIB 仲未收到call即係唔得架啦，但係點解仲未收到 reject letter 嘅，想知自己基本法個成績考成點

我都等緊rl

地下果層交
份gf200點都要再抄，你拎去果份只係比佢check有冇錯
帶三樣野就夠

巴打入班未？

未啦
聽聞要二月

考左cre,basic law洗唔洗再考

巴打幾時fib

Google 一下吧

唔該巴打。

咁就GG了，係咪可以慢慢抄？ 我應該要用間尺鉛筆劃線，慢慢填上去....

Lm

我今日都收到 1月2 vc

11月5

有冇Ching 知黎緊幾時有班？

想問IA有無話幾多歲之後就唔會被考慮

暫時見過最大係28歲入班

感謝

30以上就唔會考慮聽聞

想問下各位師兄考situp果陣佢比唔比你勾腳？

有冇師兄知宜家派ft情況如何

會，有冇睇片？呢啲問題做下功課先問

11月報仲未收到FT

你幾時報

11月中

8月fib 肯比regret letter未

你去做狗咪得，咁撚高人工

11月中報 啱啱收到ft email

11月頭報 今日收ft

入黎做秘密警察一樣姐

唔同 人工仲低d

今日有冇派ft

最近有冇人收到fcbc?

想問吓考過嘅師兄/師姐
40米來回跑
要跑去對面執起個波 跑返終點放低個波
重覆兩次
咁最後10米拎住個波跑返去終點個陣係咪都要彎低身擺低埋個波？定係拎住個波直衝返去就得

直衝就得

唔該巴打

你幾時vet？

11月17

12月17先啱

大把時間啦, 如果你每日都操d

希望過到啦，反而係驚小組討論多d因為唔知出咩題目冇得溫

正常對答就ok

我都係12月尾報，1月22ft

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

有無巴打知VC派到幾多號我11月20fib仲未有vc係未收得皮

1月頭ft完 係唔係最早都2月先call fib
1月尾仲有個新年

有冇巴絲最近收到FIB?

12月30日體能小組完 咩消息都無 有無ching近期考完收到fib？

有Ching,一月頭報，收到體能嗎？

有派FIB嗎？

入境定海關散仔好做?

上個月中報, 今日就收到ft email真係快手, 又要練
唉但考到灰, 次次都冇fib

你有冇諗過個問題係邊呢? gd 正常講野都有得去fib 架wo

竟然諗好唔好做, 你太天真了少年

冇vetting?

有無人知我會考除英文科之外全部合格，點樣補番科英文先當5科合格，定係直接讀毅進

Ielts?

邊到可以問到政府認唔認可

fail 左點會有vetting

Sor眼殘

ielts 有分邊間認唔認可?

想問係咪半年就可以考一次？

D point麻麻, 講得2次

次數唔係太緊要, 最緊要有條理, 有文有路

吾正常，12月尾報都收到了，睇下自行唔係其他郵箱地方

哈哈！！！

想問下各位巴打 如果2020 grad 宜家報定係咪差唔多
定係等入境主任開始招聘先報

有冇Ching 知BC 點樣先會Fail?

Cre 好似得

多唔多人fail bc?

唔該唒師兄

92巴，現在什麼情況

92巴出班了嗎

最近有冇ching收到fcbc

師兄幾號vetting?

12月13

同你一樣

fcbc 春

讀書唔係好勁嘅話唔使諗io

咁姐係應該幾時開始報IA

有無會考考英文唔合格 之後補考dse
之後成功入到職既人？

想問92巴，BC驗視力嗰part，係咪睇E字？ 想問睇到第幾行就叫pass?

(我隻眼有些少問題，有隻眼戴唔戴眼鏡都係0.8左右，勁驚唔pass)

仰臥起坐，蹲撐立，40米來回跑，立定跳遠，800米跑，每一個動作平均做幾多下合格？ 我見到佢最新嗰個係冇寫視力測試，係咪唔會考視力測試？

你當報完之後around 2 星期內收到fitness test 左右啦, 自己預時間

其實點解唔補ielts ?

驚政府工唔認可 ielts combined 會考

其實呢啲basic 野, 上網一搵就有, fitness test 唔使視力test

咁假切一切順利既話要等幾耐先完成晒成個招聘程序？

半年啦你預

唔該晒巴打
咗二月報定應該差唔多啦

我都係final year ,岩岩報 希望唔好咁快有ft

建議你唔好考

同樣係final year但係我想6月去埋grad trip先報
因為廢事撞時間

巴打係咪都打算9月就返工 所以宜家就報定

巴打 我都係想6月中去grad trip
如果2月報係咪好大機會會撞

就係驚撞咗interview
我預計六月中去到七月尾

係 因為依家香港個環境 競爭會好大 應該黎緊好多人狗衝入境 海關
但係又怕操唔切 有諗過如果一個月內有ft 可能第一次未必去

咁不如早報 搏一搏會唔會早派ft 4-5月搞掂 如果 1 take pass 睇下申唔申請到 延期入班?

但宜家就apply咗 會唔會未grad已經要返工架

我又唔係好急住番full time
7月尾去完再報都唔太急掛

我應該去到6月尾 所以就煩緊應該幾時報好
又驚宜家報早得濟 遲下報又撞左grad trip

same

所以諗緊係咪應該招聘入境主任個時先報IA
Btw 巴打會唔會兩個post都報晒

你留個tg大家交流下?

介唔介意你留 我add你

想問最近ft派得多唔多 同報左要等幾耐左右
第4次了

如果收到ft冇去會點架
收到email下星期ft但整親未必考到

其實今水係咪淨係派左22 23 FT ?

點解靜咗咁多
全部入哂班？

訓練營出嚟之後，係咪要立即入職？

肥左ft 係咪要等半年？

我之前都已經有試過miss 有得再報
係驚有record

IA咁撚多人考既咩但仲不停請人

每個政府工都九千幾人考架啦

IA邊止請咗200個500個都黎啦？朋友係學堂train 緊話不停開新班既

最近有冇Ching 收到fcbc?

非三大咪on9 u

讀shitty去考又算唔算哂料

冇話哂唔哂既，自己知自己料架啦

我就好鼓勵人去考嘅
一來考都要幾個月，大把時間比你考慮
二來未必考到

不

你係未畢業既？

咁都認得？

做唔掂先考啦

好吧 下個月報下先 撞時間grad trip再算

小組討論多數係咩題目

想請問下如果體能試冇去到，要唔要等一排先可以再報過?

8月fib到依家都未有rl...？幾時再報好

所謂既”老散”一啲都唔失禮，亦唔易考，唔好睇唔起呀。

私人工人工又低又多野做，做野對住俾錢你嗰個，特別多氣受。(當然你係精英就當我無講過)

不過講真，你唔出去試下先，唔會明，個人覺得一畢業做下私人工，個人會醒啲，亦比較識珍惜。

洗唔洗自介左先

冇wor
唔係差佬先要

今日幾點？

1:00

分享下題目 佢講啲咩？

30歲先黎考係咪好傻

今日見到有個頭髮地中海既都黎考

師兄u grad？

IA人工福利真係值得你放棄現有去考？

想work life balance咪值得囉

19grad 考左2次
又差唔多時候可以報啦

22號

師兄幾時VC?

今日call？

尋日call 呀

唉 我都係12月13號vc 但仲未收到call

唔好意思Ching 想問多句 你係12月13幾點vetting?

純粹覺得好奇問下姐祝大家順利考到

因為u grad通常後生先會考 搏之後轉其他

30歲u grad真係少見

留tg傾？

冇tg 呀 sorry

後生u grad 考到之後仲會轉?
轉到啲咩

無知一問 係咪大部份3年就act得？

學到野了

要返shift wo

fcbc 係咪每個人收嘅時間都唔同？

有無人陣間考？

救護？

有冇1月3考pt收到fib?

Fcbc 春

尋日8點個組考
有個男仔4x10個陣跌咗個波 再執返 慢咗兩秒 fail好慘
我就衰自己踩界fail咗
走個陣同佢傾原來佢sit up同蹲撐立都5分

巴打如果你睇到千奇唔好放棄呀
加油下次再考！！

想知冇u grad會唔會請

Asso/hd都有機嫁

1月頭考PT 收到FIB未??

Dse呢

中六畢業都得啦

實有既但好少好少

不過真係難爭d ge，同一條件下，有高學歷當然揀個高學歷先

果陣同一日vet既都早過我收fcbc
唔洗擔心就快call到你

都係尋日🙈 頭兩round 做左勁多下都唔計
頭兩項 1分🙈

一邊時代革命 一邊做朝廷鷹犬

呢家開始一定最少3年先上堂 ico夠曬了

唔該師兄

叫到政府工每人一本《榮光歲月》放係公司。咁就係時代革命

11月報
星期四都ft左

小組討論係咪用中文

唔好意思睇完個post都冇人講 所以想問下

唔該哂!

想問近排有無FCBC既消息？
同埋，係咪一FCBC，好快就入班？咁如果等到有FCBC先辭職，咪賠硬錢？

Ching 都係9月13 vet?

去一樓禁飛去counter問自己個file係邊層,跟住上番果層填張form就拎得
好簡單的

想問問小組討論係咪會每個人都發言一次先之後再一組人討論??

1月頭

連你都未call，恐怕有排都未到啦

有無ching可以講下而家fib派到幾號ft

我一月三號都未收到

想問問vetting過既巴絲，我係vetting嗰陣填漏左一份幾年前既PT(幾日既短期工，用銀行出糧，應該有報稅)，合約唔見左，公司似乎都倒閉埋，應該已經搵唔到人

想問係咪應該打番去入境招聘組，請求fax更新版既GF200? 有無巴絲知道可唔可以咁做，萬分感謝

(FIB嗰陣收到既紙仔唔見左，唔知上面有無寫)

逾期居留算吾算？

好耐之前

想問你幾號fib嫁？

擔心佢覺得我瞞騙

想問可唔可以補充資料(但已交vetting接近一個月)？有無巴絲試過？

感謝

Ft派到幾多號？

加油

30 歲 失緊業 聽日考

GI無得貼題，天南地北都會考，操下題目形式好過啦

題目形式？

想問fib派到幾號？

現職IA?

[member]有無比人落charge/member]

去警務處check過，證實係有刑事紀錄呢個嘅。但係得好短時間，嗰時九七年淨係罰錢

屋企人姐：）唔知道入境過吾過到/警察，試黎下睇下先

前面嘅post大家講左好多，可以搵搵

不是，未報，問下而已

無近照相 係咪唔洗去考

23/1 考完

唔知幾時先有消息

Fib派到幾時

係呀
咪去

唔好去，會black list 你 以後唔使再考

12月30/31考，收到fib

Ft派到幾時

想問返各位Ching 如果fail左小組面試最快可以幾時再報考？

小組嗰日加6個月

23號FT 唔知幾時先有FIB

24 號9:30

咁快出email 派fib
連左幾日紅日

Same here

佢意思係派咗咩
唔好嚇我

記得背熟9隊tg內容
interview會問

24號ft ,9:30, 求fib

我今年26
有Apa 既學位
想報入境事務助理員
但係我係肥仔黎
我應該係照報一次先
定係操半年先去考？

另外各位有冇練體能嘅心得可以比下我？
求教
謝謝

考生幾多號？

Mom post , 第一位女仔，係你喇！你一定有！
我吾知邊個著短褲...係咪坐最後面嘅位？

冇辦法喇，廢話都講喇，好話講吾到野....

希望依家等人用
2月11FT

有信心？收fib?我捻3-4個會收到

1月中 ft , 岩岩派左fib

見到有人派到1月20ft....

巴打幾號ft?

呢排fcbc 係咪停左？

今時今日仲考入境既係咩野人

Fib問中定英多

今時今日仲做5毛既人係咩野人？
你個名係5毛界都好岀名

做入境衰過五毛

唔見得五毛有邊忽好過入境

起碼冇害過人

5毛9up 帶風向 唔係害人咁係乜野？

我叫人唔好上街遊行係保護佢地
廢時俾警察拉
你放大陸人入境

收皮啦5毛狗，扮乜野偉大

打算做入境放大陸人入香港既人有咩資格叫我收皮

咁你自己又有咩資格扮哂偉大呀

冇扮偉大
只係鄙視到宜家仲爭住考入境既人

報左名一個月都無就叫我去ft，連準備時間都無了

幾時ft?

有冇信心

咁快
我一月十六 係咪半年後再見

我都係211ft

無做開運動無乜信心

加油呀 你幾多點？

好多11號巴
9點15係咪最早

8點先最早

有無2月10 ft既ching

應該都係睇條友睇你順唔順眼
好怕第二關就俾人foul

12考 多謝巴打俾貼士
聽人話入境體能最易既 依排嚴到咁誇？
我好怕蹲撐立俾人foul到fail 自己計時最盡都係做到22下。。
巴打過哂ft?

頭兩項真係要小心 捉得好嚴 foul左好多人

fib 春

幾號ft?

我都叫
Fib fib fib god

Fib Fib FIB FIB FIb FIB God God God

1月23

fin fib fib fib fib fib fib fib 拜一拜先

求下俾多次機會我！God God!

聽日人日 希望有利是收

承你貴言，fib god

好奇冇惡意問下 點解你哋會想做入境

想問下20號ft 係咪已經派曬fib？

應該係 因為派到20號就停左

同組幾個都無...唔係咁高要求掛

好耐無入過來了
當年既戰友們上哂岸未？

你幾點考架巴打 你個組幾多個人

我考11:45，同組10個人，有6個都無email

咁其餘4個呢？

有一個無入grp，另外3個無覆

叫個3個人應下機

唔問啦，grp chat都唔覆，可能佢地收到唔好意思講出黎等下次機會，唔該絲打

繼續加油巴打！唔好氣餒
我繼續叫fib春

希望你如願以償啦！

轉考警察啦

承你貴言呀巴打！！！

屌呀，唔會又肥鳩我，Ching 有冇tg

唔洗理佢架 呢條友五毛尼架

黎緊第4次 我認得你

師兄幾號報

唔係好記得 應該1月4 5左右

因為除左頭2項其他都好難會foul到人咪點都捉緊啲

你考幾點呀巴打？

我都過左冷靜期
不過都仲考慮緊報唔報

黎緊好似都仲係年招呀
btw加油呀ching

日日叫春好辛苦

拜fib god

聽天由命

巴打gi幾多人一組

我12:00派

最近有冇人有fcbc?

有冇24號，10:30:11:30ft ??

驚自爆 ， 1–（14 -17） 內

20號派哂？

1月16 ft 前兩日收到email fib13/2

23號 ft 叫 fib 春

24 ft

我1點b 叫春

原來仲係全年招

祝各位馬到功成

8

都唔算多人

羨慕23號考

叫fib 春

FibB. B. B~

你幾多號？

24 FT

小心呀巴打

繼續叫春

延期, 有FD收到EMAIL

收到通知延期

過完半年冷河 又係時候報

唔知最近嘅FIB有冇延期？

全世界叫春 所有野延期

想問16號ft無收fib 係米收得皮啦？

17號先岩

係

有冇巴絲17號考收到rib啊？

睇tg group講話fib派到20號

17號考，上禮拜收fib

係咪無再派FIB住啦暫時
23FT

剛先報，唔知幾耐先收到FT 呢

me 23 also

Me also

想知巴打你13 FIB延期到幾時

佢未有通知幾時 其他人有未？

想問下，我9月中vetting，但我知自己屋企有D問題好大機會過唔到vetting，但想知道會唔會有少少機會放我入Waiting list
因為佢到依家都未Send fail letter比我
有無巴絲試過咁既情況

講真，我之前睇哂IA相關既post，根據多個巴打既回應，似乎vetting過唔到就只有fail一個結果.....巴打節哀

BTW，想問巴打你係案底定精神/情緒病記錄？
我都vetting緊，早排先知兩個屋企人都有政府醫院情緒病(抑鬱之類)記錄，我估有可能過唔到vetting(雖然無話check醫療記錄，但有我個名係手，有咩係會唔check)。

依家好驚出FL嗰陣會接受唔到，唯有抱個希望佢會俾我過。

刑事？逾期居留？

無曬聲氣

睇返之前d post話IO同IA可以一齊報
但實際上有無巴打試過

最好唔好

願聞其詳
宜家好貪心地計緊IA/ IO recruit delay既情況下，究竟點先又入到IA又考到IO⋯又唔知2021仲開唔開IO

應該係報io,唔得先Ia
唔好一齊報

但IO認真預備地試咗一年唔得，就快3字頭怕佢嫌老啦

你地收唔到延期通知後實質面試日子？

宜家fib最新派到幾號？
有冇話宜家肺炎延期停派？

16/1 ft 未收到fib 係咪無機

係，無機，特朗普？
派到20號FT了～

依家報名幾時有ft?

shu...

多謝你呀巴打，去到依part先做唔到真係會灰

矛盾一生啊⋯anyway多謝ching意見

叫春篇:
各師兄有無FIB既update?
而FT係咪都進行中?

報左

宜家封左咁多關口
積左好多人係到
都唔知幾時正常返

fib叫春要叫到幾時

全部postpone 哂嗱

等到頸都長

係咪得IA停曬 我見IO都有出RL 海關消防都有email

23號FT 幾時先有FIB 呀

一樣23號

幾時先會再派
真係等到home office 完？

之前postpone 岩岩收到email再去interview

幾多號ft ?

1月3

2月12先apply 應該有排都未有FT

希望快啲開始派FIB

3月3

呢排係咪冇人收到Fcbc?

1月23ft 叫緊fib春

大家好，啱啱交左申請，零經驗。

一齊叫！

就黎一個月 佢肯派未

你幾多號報名去考FT?

我1月21都未叫春

我1月24ft 都叫，一齊叫喇～

聽日繼續叫

原本2月11Ft 有無人FT收到改期?

叫春叫春叫春

一月中報 仲未收到ft email
有冇師兄差唔多時間報但又收到？

一月中報慢慢等啦

8月尾考左fib 仲未出RL
1月中報多次 但又無reject我個application
咁係唔係代表成功報到？

想問下fcbc係吾係一日就派哂，果日冇電話對於收皮？

點都要半年嫁啦

我都未收到ching幾時vet

琴日收到fcbc
12月13 vetting

我1月

希望唔係一日派晒。屋企冇犯事嗰啲仲有冇人未收到

我係12月11vetting

肥vet真係會令人好沮喪

12月13號 vetting

一齊叫

叫左一個月喇

Ching幾號fib? 有無人知vc派到幾月幾號

Ching都收吾到？

請問大約幾多日後去做fcbc? 感謝

23繼續叫

等左兩個幾月先收到